\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{physics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads

\title{Wahrscheinlichkeit \& Statistik: Serie 6}
\author{Michael Keller}
\date{März 2021}

\begin{document}

\maketitle

\section*{1)}
\subsection*{a)}
Die Verteilungsfunktion $F_{Y_i}$ ist gegeben durch eine Transformation
(für $t \in \mathbb{R}$):
\begin{align*}
    F_{Y_i}(x)
    &= P[Y_i \leq x]\\
    &= P[I_{\{X_i \leq t\}} \leq x]\\
    &=
    \begin{cases}
        1 & x \geq 1\\
        P[X_i > t] & 0 \leq x < 1\\
        0 & \text{sonst.}
    \end{cases}\\
    &=
    \begin{cases}
        1 & x \geq 1\\
        1 - F(t) & 0 \leq x < 1\\
        0 & \text{sonst.}
    \end{cases}\\
\end{align*}
Somit (da alle $X_i$ die gleiche Verteilungsfunktion haben) haben alle
$Y_i$ die gleiche Verteilungsfunktion. Da weiter die Unabhängigkeit einer
ZV erhalten bleibt under einer bel. Transformation und $X_i$ unabhängig ist,
ist auch $I_{\{X_i \leq t\}} = Y_i$ unabhängig. Somit ist $Y_1, Y_2, \dots$
eine Folge von i.i.d. Zufallsvariablen.
\subsection*{b)}
Es ist ersichtlich aufgrund von $F_{Y_i}$, dass
\begin{align*}
    f_{Y_i}(x)
    &=
    \begin{cases}
        F(t) & x = 1\\
        1 - F(t) & x = 0\\
        0 & \text{sonst.}
    \end{cases}
\end{align*}
Womit wir den Erwartungswert von $Y_i$ als
\begin{align*}
    E[Y_i] = 1 \cdot F(t) + 0 \cdot (1 - F(t)) = F(t)
\end{align*}
bestimmen können. Nach dem Starken Gesetz der grossen Zahlen konvergiert somit
$F_n(t)$ fastsicher gegen $F(t)$.
\section*{2)}
\subsection*{a)}
Man rechne:
\begin{align*}
    E[X]
    &= \sum_{x = 0}^\infty x \cdot e^{-\lambda} \frac{\lambda^x}{x!}\\
    &= \sum_{x = 1}^\infty x \cdot e^{-\lambda} \frac{\lambda^x}{x!}\\
    &= \lambda e^{-\lambda} \cdot \sum_{x = 1}^\infty \frac{\lambda^{(x-1)}}{(x-1)!}\\
    &= \lambda e^{-\lambda} \cdot \sum_{x = 0}^\infty \frac{\lambda^x}{x!}\\
    &= \lambda e^{-\lambda} \cdot e^\lambda\\
    &= \lambda
\end{align*}
Sowie (mithilfe eines Tipps aus dem Skript auf Seite 81):
\begin{align*}
    Var[X]
    &= E[X^2] - E[X]^2\\
    &= E[X \cdot (X - 1) + X] - E[X]^2\\
    &= E[X \cdot (X - 1)] + E[X] - E[X]^2\\
    &= E[X \cdot (X - 1)] + \lambda - \lambda^2\\
    &= \sum_{x = 0}^\infty x \cdot (x - 1) \cdot e^{-\lambda} \cdot \frac{\lambda^x}{x!} + \lambda - \lambda^2\\
    &= e^{-\lambda} \sum_{x = 2}^\infty \frac{\lambda^x}{(x-2)!} + \lambda - \lambda^2\\
    &= e^{-\lambda} \cdot \lambda^2 \sum_{x = 0}^\infty \frac{\lambda^x}{x!} + \lambda - \lambda^2\\
    &= \lambda^2 + \lambda - \lambda^2\\
    &= \lambda
\end{align*}
\subsection*{b)}
Aufgrund des Hinweises gilt:
\begin{align*}
    F_{n \cdot X}(n)
    &= \sum_{k = 0}^n P_{n \cdot X}(k)\\
    &= \sum_{k = 0}^n e^{- n \cdot \lambda} \cdot \frac{(n \cdot \lambda)^k}{k!}\\
    &= e^{- n \cdot \lambda} \cdot \sum_{k = 0}^n \frac{(n \cdot \lambda)^k}{k!}\\
    \lambda = 1
    &\Rightarrow e^{-n} \cdot \sum_{k = 0}^n \frac{n^k}{k!}\\
\end{align*}
Also gilt:
\begin{align*}
    e^{-n} \cdot \sum_{k = 0}^n \frac{n^k}{k!}
    &= P \Big[ \sum_{i = 0}^n X_i \leq n \Big] && \text{mit } \lambda = 1 
\end{align*}
Was wir mit dem zentralen Grenzwertsatz verwenden können:
\begin{align*}
    \lim_{n \rightarrow \infty} P \Big[ \sum_{i = 0}^n X_i \leq n \Big]
    &= \lim_{n \rightarrow \infty} P \Big[ \sum_{i = 0}^n X_i - n \cdot 1 \leq 0 \Big]\\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty} P \Big[ \sum_{i = 0}^n X_i - n \mu \leq 0 \Big]\\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty} P \Big[ \sum_{i = 0}^n X_i - n \mu \leq 0 \cdot 1 \cdot \sqrt{n} \Big]\\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty} P \Big[ \sum_{i = 0}^n X_i - n \mu \leq 0 \cdot \sigma \sqrt{n} \Big]\\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty} P \Big[ \frac{\sum_{i = 0}^n X_i - n \mu}{\sigma \sqrt{n}} \leq 0 \Big]\\
    &= \Phi(0)\\
    &= \frac{1}{2}
\end{align*}
\section*{3)}
\subsection*{a)}


Sorry hatte für den Rest keine Zeit mehr :/
\section*{4)}
\subsection*{a)}
Es gilt:
\begin{align*}
    P[|X - 50| \geq 10] \leq \frac{25}{100} = \frac{1}{4}\\
    \Rightarrow P[X \in [40, 60]] \geq 1 - \frac{1}{4} = \frac{3}{4} 
\end{align*}
Also ist die Wahrscheinlichkeit, dass zwischen $40$ bis $60$ Turbinen
hergestellt werden mindestens $75\%$.
\subsection*{b)}
Man rechne:
\begin{align*}
    P[X \in [40, 60]]
    &= F_X(60) - F_X(40)\\
    &= \Phi \Big(\frac{60 - 50}{5}\Big) - \Phi \Big(\frac{40 - 50}{5}\Big)\\
    &= \Phi(2) - \Phi(-2)\\
    &= \Phi(2) - (1 - \Phi(2))\\
    &= 2 \cdot \Phi(2) - 1\\
    &= 2 \cdot 0.97725 - 1\\
    &= 0.9545
\end{align*}
Ein starker Unterschied!
\end{document}